# 含有日文的章節段落

[TOC]

## 00000_侵略編/00030_003　殭屍vs聖騎士

- '「愛伊～」<-（あい 是的的意思）'


## 00000_侵略編/00040_004　殭屍與骨頭人

- '「アルジ？アルジ是什麼？好吃的嗎？」（アルジ-Aruziz 日文中主人的其中一個叫法）'
- '「哦！嘿～嘿嘿，謝謝你呀～ 布里醬～」（暗影牧師的日文是シャドウプリースト，布里醬取自中間的プリ）'


## 00000_侵略編/00220_022　攻略交易都市玲肯２

- '「誒，背著蔥的殭屍」（出自某俗語原文：ゾンビがネギしょってやっｔ；俗語：鴨がネギしょってやって來る）'


## 00000_侵略編/00280_028　吸血鬼的強襲

- 'ヒュンッ（擬聲）'


## 00000_侵略編/00330_033　陷阱

- '「ひぃ！」沒有乾上來的從者們發出了悲鳴。'


## 00000_侵略編/00340_034　王都進撃 蟲

- '「ひぃぃ」'


## 00000_侵略編/00350_035　王都進撃２

- '「不要～ベー（吐舌頭）」莉寧吐出舌頭拒絶了。'


## 00000_侵略編/00360_036　藥物過量

- '「あひっ　あひっ　あっあっあっあっ　あーーーーーー！！！！」'
- '「ゲホッ」'
- '「ギッ！ギッ！ギシャッ！」'
- '「ひぁあああ！」周圍的士兵發出悲鳴。'
- '「グハッ！」'


## 00000_侵略編/00370_037　決戰

- '「とんぼ　の　めがね　は　みずいろ　めがねー　あーおい　おそらを　とんだからー　とーんだーかーらー」（日本童謠『とんぼのめがね』的歌詞）'
- '「とんぼのめがねはー　オレンジめがねー　夕焼けお空を　飛んだかラー　とーンだからー」（同上日本童謠『とんぼのめがね』的歌詞）'


## 00000_侵略編/00390_039　結束

- '「はぅひゃん」'
- '「ぎゃひんっ！」'
- '「うおおおおおお」'
- '「フゥ！フゥ！フゥ！」'
- '「ガァ！グッ！」'


## 00010_反乱軍編/00410_041　亞人種登用

- '可以正經交談的武官是暗影牧師和阿依達之類的，還有就是骷髏之類的和喊著「肉肉肉」的僵屍吧。（まともな會話が出來る武官はシャドウプリーストと阿依達ぐらいで、後はウッシャァ！ぐらいしか言えないスケルトンや肉─肉─とうるさいゾンビぐらいだったからな。）'


## 00010_反乱軍編/00460_046　恐怖　魔人蜈蚣！

- '滿臉鬍鬚（髭ボーボー）的中年男人從牢屋裏伸出手向我求救。'
- '看上去、牢房裏的人都很好地分配在各自的空間。大家都全祼著。其中也有美麗的姐姐在但有點髒所以沒有エロ的感覺。【Na：嗯⋯我信你啊W】不如說因為太臭了已經不是說這些的時候。'
- '「沒有的說！就如這哥布林的身高一樣沒有的說！所以請放過我、舔舔舔舔（レロレロレロレロ）」【Na：JOJO的奇妙冒険第三部的梗】'
- '「這傢伙！下地獄去吧（くたばりやがれ）！」'


## 00010_反乱軍編/00510_051　布倫希爾德

- '讓我的女人從一開始就威脅，想要殺掉，一點我也不能發泄。（這句是度娘翻的，原文如下：俺になびく女を片っ端から脅し、殺そうとするからちっとも俺は発散出來ない。）'
- '「HiHi會讓你說的。」（原文如下：ヒーヒー言わせてやるからな）'


## 00010_反乱軍編/00520_052　布倫希爾德２

- '原文（リュンヒルデはまだ少し蒸氣した顔で言った。「蒸氣」不知道這麼翻譯對不對）'
- '莉寧對著我的超級龍（指丁丁，原文スーパードラゴン Super Dragon）認真地清洗著。'


## 00010_反乱軍編/00540_054　勇者之村２ 某僵屍兵的故事

- '「那莫非是⋯⋯⋯水晶骸骨戰士（クリスタルスケルトンウォリアーか）」'
- '「⋯⋯閃光陣（ライゲキ）」'
- '「茫莎紀！（不確定是人名還是治療職業的名字，有錯誤請告知原文【モンサージ】）　你給我回復一下！」'


## 00010_反乱軍編/00550_055　勇者之村３

- '「ウラッシャァ！（個人懷疑是想說叛徒但因為是僵屍所以變成這樣的音了）」'


## 00010_反乱軍編/00560_056　勇者之村４ 兩個人的逃亡者

- '「消滅吧、聖光！（Holy Lightホーリーライト！）」'
- '口渴了得莉寧找來了雜貨店裡的山羊奶「咕　咕　咕」的一口喝完、「庫hiiiiiーー！」地發出了爽快的聲音。'
- '紙一重でアリーシャは斬撃を交わし、銀髪のゾンビ少女莉寧との距離を取る。】'


## 00010_反乱軍編/00570_057　勇者之村５　綁架

- '「英雄打擊（ヒロイックストライクHeroic Strike）！」'


## 00010_反乱軍編/00580_058　薩芬

- '（譯者注２【頭隠して尻隠さず】日本諺語，自以為完美地掩蓋了自己干過的壊事或缺點，卻不知道其實已經露出破綻。就像野雞只要把頭埋在草堆裡，即使尾巴被看見也無所謂一樣。）'


## 00010_反乱軍編/00590_059　NTR？ 

- '「『『キョエエエエエエ！』』」'
- '「『『ウシャ！ウッシャシャ！』』」'
- '「『『ウシャシャ！ウシャー！』』」'
- '初めこそミニキングスケルトンは優勢だったものの、徐々に薩芬に押され始める。'
- '「ウソラッシャイ！！」ミニキングスケルトンが叫ぶ。'


## 00010_反乱軍編/00620_062　憎悪のゴブリン

- '「わっ！な、何をする！？」'
- '『宇田軍のジェントルメンはおでの事だど　グブブブ』'
- '『ゴーカンから助けたけど、お前を食べないとは言ってないど！お前は敵の兵士なんだど！敵だから食べてもいいんだど！グババババァ！』'
- 'バキバキブチュルル'
- '『ドーしてだぁ？　もうすぐ敵を全部食えるのに　ドーして⋯⋯』'


## 00010_反乱軍編/00630_063　城塞都市薩摩魯

- '「KECHAPARASHIDOKIA，PARAPOROLIKUCHA！（ケチャパラシトキア　パラポロリクチャ！）」'
- '不如說若是莉寧的救出失敗了，從我這裡難以叛變也會大吵大鬧吧。（俺から離反しかねない劍幕だったのだ。）'


## 00010_反乱軍編/00640_064　東方之國的武士

- '比起技巧更注重速度，比起技術更注重力量。（巧手こうしゅより速さ、技術より力。）'


## 00010_反乱軍編/00650_065　薩芬的最後

- '東方之国日本国（ジャパング）的戰士在領悟到敗北或是受到上司追問重大事件的責任的時候，為了美麗的死去會採用切腹自盡這樣高潔的做法。'


## 00010_反乱軍編/00660_066　選択肢

- 'こんな世界だが、奴隷商人というのは道徳的に大いに問題があると思われているらしく顰蹙を買いやすい。'


## 00010_反乱軍編/00670_067　分岐　↳【普通結局】　前編

- '「しらね」ぶっきらぼうに答える。'
- 'ヒモだったらここで女を褒めて機嫌を取るべきなのだろうが、俺はそんな事はしない。'
- '「なぁ、グリーン・ルビー持って無いか？」'
- 'ジャンキーはふらふらと去って行った。'
- '「よかったね！よかったね！主人」莉寧がはしゃぐ。'


## 00010_反乱軍編/00680_068　分岐　　【普通結局】　後編　QUEEN

- '「為了守護莉寧和主人的生活應該讓主人避免得知不需要知道的事情才是。而且，突然就有錢了什麼的很奇怪對吧。能幹的飛龍（ワイバーン）會把爪子隱藏起來。」'


## 00020_魔人戦争編/00700_070　復活

- '「姐姐大人，雖然很突然不過非常抱歉有壊消息要告訴您。就在剛剛從愛麗那裡傳來了心靈感應，姐姐大人用信用三階支付（信用三階建てで好象是貸款之類的東西）買入的冰激凌生產工會的股票暴跌了的樣子。」'
- '「うっしゃ！」'
- '「債務壓得腦袋動不了（債務壓身）了啦，要是不借給莉寧錢的話布倫醬也會跟著遭殃的。違約呦，けーざいだいじん（不知道啥玩意）告訴我的呦，會引起恐慌的呦。」'
- '「蘇醒吧，然後成為我的下僕。死靈復蘇（ネクロリザレクション）！！」'


## 00020_魔人戦争編/00720_072　守財奴

- '「閃眼之激光（サニーアイズビーム）！」'
- '「粉碎四散吧，爆破（ボンバルッ）！」'


## 00020_魔人戦争編/00730_073　布倫希爾德VS摩洛多斯

- '「魔術導彈（マジックミサイル）。」'


## 00020_魔人戦争編/00740_074　魔人戰爭

- '「ただのゾンビです」'
- '「うガァあああああああああ！」'
- '「ああああああああああああ！」'
- '「うがあああああああ！」'
- '「ガァァァァァァ！」'


## 00020_魔人戦争編/00760_076　蟹味噌

- '「啊啊─────！おがあちゃああああああああん！殺すて御免よぉぉ、んでも、おがあちゃんがワスを売ろうとするから　啊啊啊，啊啊啊，啊啊啊⋯⋯」'


## 00020_魔人戦争編/00780_078　魔劍魂碎開業！莉琳的墮胎診所 其二

- '挿絵（By みてみん）'
- '絵師さんに依頼している布倫希爾德の立ち絵です。'
- 'まだ完成はしていないのですが今回布倫希爾德回なのでとりあえず。'
- '順便一提治療外傷的人並不被稱為醫師，而被稱為治療師（ヒーラー）。'


## 00020_魔人戦争編/00820_082　對魔人戰爭 其一

- '巨大的狼，猛毒巨狼（ポイズンウルフ）是伽烈修的寵物。'


## 00020_魔人戦争編/00830_083　對魔人戰爭 其二

- '『蓋因（カイン），怎麼了？害怕了嗎？』'
- '『閉嘴格魯姆斯（ゴルムス），你才是。』'


## 00020_魔人戦争編/00860_086　歸還？

- '「魔將軍艾梅魯基迪烏斯（エメルキデウス）⋯⋯」'
- '「明光（みょうこう）」'
- '現在是靠著胃瘻（いろう）（直接把營養流入胃中，一種無法靠自力攝取營養的人的治療法）勉強維持著的狀態。'
- '「拋開主人過來向我們一樣挑戰的結果就是這幅慘狀嗎伽烈修將軍，姐姐大人，這是讓主人的臉上抹黑的懲罰，畳んでしまいましょう（什麼鬼不知道）」'


## 00020_魔人戦争編/00870_087　現實世界？

- '「日美安保條約破棄的議論越來越多，春日井（かすがい）總理日米安保は在日米軍が米本国に撤退後も堅持されて來た歴史ある同盟であり、今後も維持されて行くだろうと述べ、野黨の反発が予想され──」'
- '宇太（うた）的話姑且不論宇田（うた）感覺很奇怪吧。'


## 00020_魔人戦争編/00890_089　和魔人王的對決

- '「フゥ！」（Fuwu）'
- '「ブフッ、ブフー！」（Bufu Bufu）'
- '魔人編終了です。'


## 00030_冒険者編/00010_090　從青銅級開始

- '「非常感謝王大人～、雷咯雷咯雷咯（原文レロレロレロ，模仿狗吐舌頭的聲音）」'


## 00030_冒険者編/00020_091　就活

- '「敝人一行是青銅級的武士是也（譯注：ござる譯作【是也】是日本武士以及忍者常用的一種口癖）呼呼呼　莉寧殿、如果可以的話可以加入鄙人們的小隊嗎？呼呼呼 哈哈哈」'


## 00030_冒険者編/00030_092　把自大的少女給。。。

- '從我的體內生出了的黑色的劍【微光之刃】（オーラブレード Aura Blade），向地面刺下去。'
- '「污染區域！（プルーションエリア Pollution Area）」'
- 'Boy With Girl（ボーイミーツガール）、少年（我）和少女的相遇。'


## 00030_冒険者編/00040_093　貞操帶 ２０００型

- '「哈、神龕打開了哦！！！！！！」（譯者注：原文「さぁ、御開帳ごかいちょうでござるぞ！！！！！！」'


## 00030_冒険者編/00060_095　自導自演

- '「唧、唧⋯⋯石雨（ストーンシャワー）。」'


## 00030_冒険者編/00070_096　自導自演２

- '油斷はしていなかった、そもそも生まれたばかりの石像鬼にとって油斷すると言う概念すら無かった。'
- '「ほらっ、こっちだバケモン！」瑞克は腕に裝著したボウガンから鋭い矢を放つ。'
- '「ケケケ、ケーーーーーーッ！！」'
- '「『『『クケーーーー！』』』'
- 'ノンプレイヤーキャラクター《NPC》'


## 00030_冒険者編/00080_097　閑暇的布倫希爾德

- '「馬爾科（マルコ）先生。」'


## 00030_冒険者編/00090_098　瑪麗的真實身份

- '「いうほほうはっへふはほ、くふひはいああいあらおえあおんいまうお（平時不都是這樣做的嗎，要是不想要的話我就吃下去了呦。）」'


## 00030_冒険者編/00100_099　繼承者競賽

- '「沒──這個必要（その必要はなぁぁぁぁぁぁぁい）！！就是個女的想要幹什麼？儀式可不是遊戲，也有可能出現生命的危險。馬上和這件事撇清關係，這個警告可是我的慈悲！」'
- '「抱歉啊瑪麗，勝負在你收到父王的命令從王都離開的時間點就已經決定了。能幫助你的人有誰？沒──有！（いなあぁぁああああぁぁぁい）。話說回來連皇家衛視都無法準備出來的你從最開始就根本沒有勝算，倒不如趕快從這裡消失。」'
- '「在說著有趣的話題呢⋯⋯讓我也摻一腳吧。這樣看來傳言不長眼啊，NEET時代在『ミヨネ屋』每天都能看到的程度啊。」'


## 00030_冒険者編/00120_101　喬·波納雷夫的歸還

- '「我和兄長大人是松德村（ソンデ村）出身，從小的時候開始就無論做什麼都在一起。雖然沒有血緣的聯繫但是我是把兄長大人作為親生的兄長來敬仰著的。」'
- '「馬特恩（マウンテン Mountain），還不停下。」'


## 00030_冒険者編/00140_103　暴君莉琳◆

- '挿絵（By みてみん）'
- 'これから暫くは更新間隔が開くと思います。'


## 00030_冒険者編/00150_104　待ち伏せ◆

- '「高壓雷電（サンダーボルト）！」'
- '「鏈式回復（チェーンヒール）。」'
- '──十分了不起的リリソ的小屋──'


## 00030_冒険者編/00230_112　呪い

- 'あれ、もしかしてまだ彼女は帰っていなかったのか？'
- '「おふぁひょうふぉふぁいひゃふまふはー（おはようございます主人）」'
- '莉寧のようになってしまうかもしれない不安がある。'
- '「おい、それはもういい。跨れ」'
- '就如同北〇鮮的新聞播報組的女播音員說的像是「フンバラダンダンキブン！」一樣感覺十分勇猛的演技的音色。'


## 00030_冒険者編/00250_114　三神合体ゴッドリリン

- '引發了預想之外的事態。（原文為 自體（じたい），和 事態（じたい）同音，個人覺得是作者打錯了）'


## 00030_冒険者編/00270_116　犬の散歩（調教）◆

- '「ぺろぺろチューチューしたげるから　許して？」'
- '「見られたくなかったら素直に散歩するんだな、早く終われば人通りが多くなる前に屋敷に帰れるぞ」'
- '槍とチェインメイルを裝備した衛兵は俺に問う。'
- '「やだやだー！」'
- '「やダやだワンワン！」'


## 00030_冒険者編/00280_117　新人と宇田

- '「俺だけど、つーかあんた新人？」'
- '「はいそうですね、これからよろしくお願いいたします先輩」'
- 'リーダーにはなるべく早く連れて來いと言われている。'
- 'パニックになったミの頭の中でグルグルと思考が渦巻く。'
- '「あんっあんっ、あっあっあっ⋯⋯」'


## 00030_冒険者編/00290_118　特急誘拐

- '「靈魂・掌握（ソウル・グリップ）」。達斯〇德（Darth Vader，達斯維德，星球大戰人物）經常使用的就是這個。'


## 00030_冒険者編/00310_120　親と子

- '像小猴子一樣邪惡的笑著的黑色小鬼是「暗影跟踪者（シャドウストーカー）」'
